R7000 + HKBN 1000M 既延時問題

之前router 係ASUS RT N56U, 但用左3年多D就壞左
(屌你牙石一過保就壞 )
近排就追左AC68U vs R7000 個post
最後就揀左R7000,但發覺換完之後,
WIFI 速度無論係5G定2.4G都慢過以前
而且就咁用lan 線上網個延時都好高,
最嚴重情況可以去到上YOUTUBE個PAGE都要近1秒
Router setting 就係default setting,已更新FW再reset factory 一次
但結果係一樣
有冇人可以救下細路,唔想再買多個router 呀

換乜router都係一樣
機樓問題

睇下幾多先啦

平時測速係完全冇問題，仲幾靚仔Tim
但就係有時會好慢
而家改變左調查方向
睇下係咪另一部機bt太勁，令到我都lag 埋

會唔會撞左channel ?

你指wifi 既channel ?呢個我無check ,因為最大問題係lan 個邊會不定期lag

唔用router係快D？

係呀，但就試唔到lan 既latency 個問題
因為有另一部電腦要用上網，唔可能全日直插wan 線測試

有冇試過ping 去google

開個cmd打 ping -n 300 8.8.8.8 睇下先

btw 以前用HKBN都係咁
每5-8秒斷一下
利申用Cisco 2821

個作用係咩，見到時間=14-15ms

咁你而家轉左供應商仲有冇同樣問題，假設你仲用緊同一個router

睇下有冇一下係爆ping(個數好大) / request timeout咁

我個陣係都係1x ms 咁
跟住每幾秒有一下request timeout咁

打上去CS屌左一個星期
之後同我講機房條線有問題

咁request timeout 係關機房條線事？

你試下用router to pc果條lan線
直駁modem試下 一定要同一條
測試時間長啲
如果無問題就拎router番去換啦

就咁睇好似hw nat出問題

直連有冇事先
有嘅咪router問題

到而家都唔知咩事，
好似打緊遊擊戰咁
試完呢樣，好似冇事
轉個頭又出番來.....

一直用原廠fw?唔差在試埋tomato同merlin

有唸過，但會唔會好易磚同埋冇左保養

保養唔知
但磚就好難 網上都有齊教學 跟足就冇死